---
aliases:
- ../announce-4.11.3
date: 2013-11-05
description: KDE rilascia la versione 4.11.3 degli spazi di lavoro Plasma (Workspaces),
  delle applicazioni (Applications) e della piattaforma (Platform).
title: KDE rilascia gli aggiornamenti di novembre per gli spazi di lavoro Plasma (Workspaces),
  le applicazioni (Applications) e la piattaforma (Platform)
---
5 novembre 2013. Oggi KDE ha rilasciato gli aggiornamenti per gli spazi di lavoro Plasma (Workspaces), le applicazioni (Applications) e la piattaforma di sviluppo (Development Platform). Questi aggiornamenti costituiscono il terzo di una serie di aggiornamenti mensili di stabilizzazione per la serie 4.11. Come annunciato precedentemente, gli spazi di lavoro continueranno a ricevere aggiornamenti per i prossimi due anni. Questo rilascio contiene solo correzioni di bug e aggiornamenti delle traduzioni e costituisce un aggiornamento sicuro e gradevole per tutti.

I non meno di 120 bug corretti includono miglioramenti al gestore delle finestre KWin, al gestore dei file Dolphin, alla suite di gestione dei dati personali Kontact, allo strumento per UML Umbrello e ad altri programmi. Ci sono anche molte correzioni che migliorano la stabilità e i consueti aggiornamenti alle traduzioni.

Un <a href='https://bugs.kde.org/buglist.cgi?query_format=advanced&amp;short_desc_type=allwordssubstr&amp;short_desc=&amp;long_desc_type=substring&amp;long_desc=&amp;bug_file_loc_type=allwordssubstr&amp;bug_file_loc=&amp;keywords_type=allwords&amp;keywords=&amp;bug_status=RESOLVED&amp;bug_status=VERIFIED&amp;bug_status=CLOSED&amp;emailtype1=substring&amp;email1=&amp;emailassigned_to2=1&amp;emailreporter2=1&amp;emailcc2=1&amp;emailtype2=substring&amp;email2=&amp;bugidtype=include&amp;bug_id=&amp;votes=&amp;chfieldfrom=2013-06-01&amp;chfieldto=Now&amp;chfield=cf_versionfixedin&amp;chfieldvalue=4.11.3&amp;cmdtype=doit&amp;order=Bug+Number&amp;field0-0-0=noop&amp;type0-0-0=noop&amp;value0-0-0='>elenco</a> più completo delle modifiche è disponibile nel sistema di tracciamento dei bug di KDE. Per un elenco dettagliato delle modifiche che sono state introdotte in 4.11.3 puoi anche controllare i log di Git.

Per scaricare il codice sorgente o i pacchetti da installare va nella <a href='/info/4/4.11.3'>pagina delle informazioni di 4.11.3</a>. Se vuoi scoprire di più sulla versione 4.11 degli spazi di lavoro Plasma, delle applicazioni e della piattaforma di sviluppo, fai riferimento alle <a href='/announcements/4.11/'>note di rilascio di 4.11</a>.

{{< figure class="text-center img-size-medium" src="/announcements/4/4.11.0/screenshots/send-later.png" caption=`Il nuovo processo di invio posticipato in Kontact` width="600px">}}

Il software KDE, incluse tutte le librerie e le applicazioni, è disponibile gratuitamente sotto licenze Open Source. Il software KDE può essere ottenuto come sorgente e in vari formati binari da <a href='http://download.kde.org/stable/4.11.3/'>download.kde.org</a> o con qualsiasi <a href='/distributions'>principale distribuzione GNU/Linux o sistema UNIX</a> attualmente disponibile.
